認真，我諗到個解決高樓價問題既方法！

所有公屋戶免費獲贈住緊既公屋單位。

第一、

班廢老、綜援戶資產即時爆標，即刻無得拎乜乜七七福利（有需要修例改所需資格。）

社福開支即時大減。

第二、

所得公屋只可以自住或者市價賣，唔可以租出去，唔可以繼承。

以而家咁高樓價，班友無啦啦發左達，好多都選擇賣樓，尤其廢老，無得留畀個仔，實有好多誘因賣。

賣完住邊？叫班友返支那住。

賣返出黎既公屋要公開競投，防止私相授受

咁個公屋供應就會即時大增。可望終止無樓買既情況。同埋滿足需求。

第三，

為左防濫用，呢班人終生唔可以再拎大部份社會福利。